CS 起薪爆升 勢成新一代工程神科！

HKU CompSc: 22.3k

HKU CompEngg: 23.0k

Poly Computing: 15.7k

嘩！Poly Computing 收分低 ~20，但起薪高過一半大學生

IT狗 有錢狗

Poly CS + BBA 雙學位神科

16.5k

Poly Computing 最強專業 EIS！

下年拜年，同親戚講做編程學家，起薪已經 23k

親戚實錫哂你，佢地啲女任你揀

最新 2017 未出

樓豬曲線踩埋大

鏗哥吹奏親都仆街

只想做it狗

cucs

啲錢都唔夠用嚟進修

18k

推爆完civil,mechan,EE之後，終於輪到CS了

市區租間300呎，一個月都要13000元

得果23000元一個月都咁多人係度吹奏，正港豬

其實cs 難啲爆 全世界都大需求

呀妹男朋友來咗食團年飯

世界越黎越難撈。
租間500呎市區樓都要18000元。
月入23000，仲要係hku，都仲咁多人吹奏，唉。

又諗住推一堆人去死

點解唔係睇median?

咪玩人啦
媾女要樓
你租唔租得起樓先
市區300呎13000蚊呀
500呎18000呀
你得過23k，有樓就夠用，
冇樓，點租得起或供起層樓？

講緊FG起薪呀
你成世2萬3?
有幾多科起薪有2萬3先

咪話世界難撈 lor
冇話唔正常

同埋香港d公司加薪加得好慢

呢個stat根本係做數做出黎

IT又贏一仗

剩係移到民呢一點 都已經值得讀CS

Yes

大佬，九成人起薪無 23k 啦，咁全部人唔洗溝女啦喎

起薪 23，五年 35，十年 45
二十年過 60，到時候夠唔夠？

Poly computing真係收好低

你停留喺咩年代？

咁係樓市癲唔代表it狗(人工)差

IT仲可以有突破
有機會做下個Bill Gates

個人夠勁
一畢業就10萬
其他要慢慢升
有fd係咁

個人夠勁
一畢業就10萬

以上言論適用用於任何學科

其實同其他科一樣
40 打後就好撚難跳

香港d 人工開唔到咁高，唔知幾耐先50

IT狗改不了吃屎

poly computing 仲有另外一個double degree, 有冇data ?

唔攞ust嗰個出黎比突顯唔到IT狗高人工喎

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

How about 中大CS？

鏗仔又想水人入CS

我無中大 account

好似 18k

算啦比起薪冇咩用
比起薪醫療科/education一定係最好架

EE 入兩電同其他average 今年有23k, 行完兩年仲要有double

double?

Poly 舊年EE average 20k, CS 得15k

電機工程師，佢地fg 19-20k，輕輕鬆鬆行完scheme A 40k up，chartered再要幾倍咁上，30歲拎到60-70k真係不是夢

做緊野既電力公司電機工程師同事個個都輕鬆5點半放工，三十歲出頭已經每個月穩拎最少50k

HKU POLYU EE MEAN 20-21K, 仲要入兩電夠穩定
UST CIVIL MEAN 19k,
UST CS MEAN 18k 做IT狗無限OT仲要24小時on-call support

睇完hku同ust既stat，就知點解poly淨係出mean唔出median

又話中大CS勁過HKU CS

你有咁大學生

Civil俾你讀到出神入化
咪又係3a2m
BBA果班講黎講去都係父幹
但CS唔同
CS 100%睇應用能力
我fd 大學讀得麻麻地
但因為有某d成就
入左5大間cs 公司其中一間
奈何唔係我

你有咁多學生

行完scheme 有40k 真係笑大人個口

Civil已死 CS當立

咩成就

校園台久唔久就會有d人係度鳩up salary
又係時候出黎正視聽

hku cs salary一向唔可以作準，因為hku fg 多fin/bank，而且sample size細，易有extreme case整爛個stat，hku個median一樣唔過2萬

cu/ust cs 2017 fg mean/median大概都係17k~18k，city印象中~16k，想要再多少少stat我可以遲d睇下問唔問到返黎

相反EE得兩間U有, 獨食市場, 所有學生輕鬆過2萬

Sad but true

EE當立

講出黎咪即係我同個fd 一齊自爆

你個衰仔

hku/polyu EE真心正野, 不過d人一聽engine就以為無用.
入到兩電, 地鐵, EMSD, CAD真係美滿人生

我都好想知EE如果入唔到上面d大野, 去二, 三線細公司做會唔會好慘

當I大EE死？一出黎實戰都贏晒兩u ee契弟

睇鏗仔前年水左幾百人入左I大EE就知啦

唔知鏗仔出黎做EE, 會唔會被人搞...

低能
成班港仔鬥完邊個大學
又鬥FG起薪

通常公屋仔好鐘意咁鬥

乜水咁難聽，我就係i大ee堅定信徒，我fd i大ee fg出黎26k, 佢話細公司

咁快上熱門

你錯啦, 樓主鏗哥住私樓, 仲要有樓收租, 仲要iPhone 4, 5, 6, SE, 7 iPad mini, iMac, Macbook 都換過兩部

咩工fg 80k係咪唔係香港做？

HKU... est 1911
件hoodie 寫住

Customer service?

CU CS 呢

我諗17k?

屌都話 mean 18, median 16

HKU EE 入兩電GT mean 23k

HKU CS 做 fin 既就唔係 CS 畢業生呀？

唔係間間都做到

你就公屋仔，公屋仔最鐘意笑人住公屋

IT做到40 歲就俾人炒
仲慘過啲運動員

KONGU 仔做 fintech 咪啱，做到 40 歲就係 manager 唔洗揼 code

多左好多人11,2月先搵到工 咩科都係

大電

HKU BBA(IS)真係好屈機

無你幻想得咁理想

IT就黎爆煲

30 出頭有 30k 已經好好 仲 50

呢樣真

中學生睇路呀